陳茂波：明日公布3月失業率，預期失業率或就業不足率數據都加速惡化

財政司司長陳茂波在網誌表示，統計處明天將公布截至3月份的最新失業率，可以預期，失業率或就業不足率的數據都在加速惡化，政府第二輪防疫抗疫基金也許未必做到最周全，但肯定可以一定程度緩解失業率上升的速度及幅度。

陳茂波提到，過去一年的社會事件與暴力衝擊，加上新型冠狀病毒疫情等，令到零售、旅遊、很多服務行業幾陷停頓，企業承受巨大壓力，不斷加深就業市場的影響。自去年6月至今年2月的8個月內，本港失業率由2.8%攀升至3.7%，上升近一個百分點。

陳茂波表示，本港新型冠狀病毒新增確診個案增幅有所放緩，相信只要堅持繼續做好防疫工作，保持良好態勢，市民有望逐步回復出行，本港消費及餐飲等行業的生意，有機會逐步改善。保住員工飯碗，才能最大程度把握將會出現的復甦。對於立法會財務委員會昨日通過第二輪防疫抗疫基金的撥款，他感謝議員支持。

真攬炒啦今次

繼續實施多鳩餘的限制人群措施的話，經濟唔止惡化，直頭會攬炒添啦！

歷史上幾次高峰
1998 6.4%
2003 8.5%
2009 5.5%
2020 ???

最衰都係佔中

4.1%

期待

咁少?

如果破8.5% 都算恐怖

睇下新加坡、美國、德國就知

封極都沒完沒了學乜撚支那玩封城，多舊魚

失業中

唔覺市面肅條到咁

本地感染重現 28日控疫期要重計 學者：限聚令勢延長

支持永續限制人群措施，直至大部份商鋪結業以及大量市民失業，實現經濟攬炒
沒有經濟活動便肯定沒有疫情，不過到時香港不是死於肺炎，而是死於大蕭條